.. _module.orchestrator.dscription:

####################################
1. Описание
####################################

************************************
Общее
************************************

Модуль оркестратор - это координирующее звено, которое обеспечивает бесперебойную работа массива роботов. Этот массив может состоять как из одного так и из тысячи роботов RPA.

**Основные возможности**

- Запуск / пауза / безопасная остановка / принудительная остановка робота
- Интеллектуальное расписание
- Просмотр состояния графических сессий роботов через панель управления
- Удаленное администрирование сессий оркестратора и робота
- Среда отладки функциональности через панель управления оркестратора
- Консолидированное хранилище логов, доступное для просмотра через панель управления
- Ролевая модель разграничения доступа
- Функциональность очередей для координации роботов

В качестве основы для web сервера используется один из самых прогрессивных и производительных фреймворков от FastAPI.

Пример использования FastAPI см. в GIT/Orchestrator/config.py

************************************************************************
Концепция единого глобального словаря настроек (GSettings)
************************************************************************

pyOpenRPA - это сложное решение, которое направлено на упрощение жизни пользователей и разработчиков роботов.

Для того, чтобы предлагать рынку гибкое, адаптивное и надежное решение, одним из архитектурных решений был выбран подхъод хранения !ВСЕЙ! конфигурационной информации в едином словаре, который мы называем GSettings.  

GSettings - это многоуровневая и иерархичная структура, которая позволяет произвести широкую кастомизацию под свои нужды, и в то же время быть открытой к внедрению новых возможностей.

Ознакомиться со структурой GSettings можно по ссылке: :ref:`module.orchestrator.gsettings`

Мы не рекомендуем вносить изменения напрямую в GSettings, хоть мы и оставляем такую возможность. Для корректировки функциональности Вы можете воспользоваться соответствующей функцией в модуле Оркестратора (см. здесь: :ref:`module.orchestrator.defs`)

Используя специальные функции модуля Оркестратора вы существенно увеличиваете шансы бесшовного перехода на новые версии pyOpenRPA, если вам это потребуется.


************************************
Архитектура
************************************
Оркестратор состоит из следующих основных потоков:

- Процессорная очередь активностей (ActivityItem) (Processor)
- Функциональность асинхронного исполнения активностей (ActivityItem) (Processor)
- Поток интеллектуального расписания (main)
- Поток контроля активности RDP сессий
- Поток сбора мусорных данных
- Поток контроля графической сессии на учетной записи, где работает Оркестратор
- Поток веб-сервера Оркестратора


Ознакомиться с возможностями и функциями оркестратора можно по ссылке: :ref:`module.orchestrator.defs`


Дорогие коллеги!

Мы знаем, что с pyOpenRPA вы сможете существенно улучшить качество вашего бизнеса. Платформа роботизации pyOpenRPA - это разработка, которая дает возможность делать виртуальных сотрудников (программных роботов RPA) выгодными, начиная от эффекта всего в **10 тыс. руб.** И управлять ими будете только Вы! 

Если у вас останутся вопросы, то вы всегда можете обратиться в центр поддержки клиентов pyOpenRPA. Контакты: :ref:`3.-Copyrights-&-Contacts`

pyOpenRPA - роботы помогут!

******************************
Быстрая навигация
******************************

- `Сообщество pyOpenRPA (telegram) <https://t.me/pyOpenRPA>`_
- `Сообщество pyOpenRPA (tenchat) <https://tenchat.ru/iMaslov?utm_source=19f2a84f-3268-437f-950c-d987ae42af24>`_
- `Сообщество pyOpenRPA (вконтакте) <https://vk.com/pyopenrpa>`_
- `Презентация pyOpenRPA <https://pyopenrpa.ru/Index/pyOpenRPA_product_service.pdf>`_
- `Портал pyOpenRPA <https://pyopenrpa.ru>`_
- `Репозиторий pyOpenRPA <https://gitlab.com/UnicodeLabs/OpenRPA>`_